\documentclass{fhnw-quiz}

\fhnwNummer{8}
\fhnwTitel{Metaprogramming und Concepts}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{aufgabe}
    Template-Instanziierung:
    Wie viele verschiedene Instanziierungen des Funktionen-Templates~\codeinline{f} werden vom Compiler generiert?
    \begin{code}
template <typename T>
T f(T x) { return x; }

f(true);  f(42);  f(2.5);
f(false); f(-7);  f(2.5);
f("abc"); f('a'); f(string{});
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{aufgabe}
    Template-Spezialisierung:
    Wählen Sie all diejenigen Variablen aus, deren Klasse durch die Template-Spezialisierung instanziiert wird.
    \begin{code}
template <typename T1, typename T2>
class S {};
template <typename T>
class S<T*, T> {};

S<bool*, bool>  a; // A
S<char,  char*> b; // B
S<int**, int*>  c; // C
S<int*,  char>  d; // D
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{aufgabe}
    Template-Overloads:
    Welcher Overload des Funktionen-Templates~\codeinline{f} wird aufgerufen?
    \begin{code}
template <typename T>
void f(T x) {}         // A
template <typename T>
void f(const T** x) {} // B
template <typename T>
void f(T* x) {}        // C

int** x = nullptr; f(x);
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{aufgabe}
    Konstante Ausdrücke:
    Welche der folgenden Code-Zeilen kompilieren ohne Fehler?
    \begin{code}
int f() {
  int i; cin >> i; return i;
}
          int a = f(); // A
const     int b = f(); // B
constexpr int c = f(); // C
    \end{code}
  \end{aufgabe}
 
  \begin{aufgabe}
    Statische Member-Variablen:
    Welche der Code-Zeilen geben den Wert~\codeinline{42} aus?
    \begin{code}
struct S {
  static const int x = 42;
};

cout << S.x;        // A
cout << (&S)->x;    // B
cout << S::x;       // C
cout << S{}.x;      // D
cout << ((S*)0)->x; // E
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
\end{document}